
depois se encontram com a dissidência do grupo , os <START:organization> Bacamarteiros de Pinga Fogo <END> , e a <START:event> festa <END> continua por muito tempo .
Inicia no próximo dia <START:time> 6 de outubro <END> o <START:place> Porto Poesia <END> 2 no <START:place> Shopping Total <END> Av. <START:person> Cristovão Colombo <END> , <START:numeric> 545 <END> -- <START:place> Porto Alegre <END> -- <START:place> RS <END> .
No seu segundo ano de realização o <START:place> Porto Poesia <END> já se constitui um dos maiores <START:event> festivais <END> de poesia do país .
Neste ano , entre as novidades do <START:event> evento <END> estão a realização em múltiplos espaços do <START:place> Shopping Total <END> e a presença de convidados de outros <START:organization> Estados <END> .
De acordo com <START:person> Marco Celso Huffell Viola <END> , organizador , a programação desse ano é resultado de um conjunto de sugestões de um comitê gestor do <START:place> Porto Poesia <END> e representa todas as tendências da poesia , hoje , no país .
Com relação à parceria com o shopping o organizador diz que :
" essa parceria " dessacraliza a poesia , tirando - a de dentro das <START:organization> livrarias <END> e colocando - a num dos espaços mais tradicionais e belos da cidade , ao alcance de todos os públicos " .
A segunda edição do <START:event> festival <END> <START:person> Porto Poesia <END> contará com uma programação intensa que contempla <START:numeric> 12 <END> palestras , <START:numeric> 22 <END> <START:event> sessões <END> de leituras de poesia , <START:numeric> 4 <END> rodas de poesias para crianças , <START:numeric> 14 <END> performances , <START:numeric> 11 <END> debates , <START:numeric> 12 <END> <START:event> espetáculos <END> , <START:numeric> 10 <END> oficinas , diversos lançamentos , <START:event> sessões <END> de autógrafos , <START:event> saraus <END> , apresentações livres , <START:event> sessões <END> de <START:organization> cinema <END> e <START:event> exposições <END> de acervos , entre elas uma <START:event> Mostra Nacional de Revistas de Poesia <END> .
Serão <START:numeric> 10 horas <END> diárias de atrações totalizando <START:numeric> 85 <END> apresentações em <START:numeric> 70 horas <END> de atividades culturais .
A organização estima a participação de cerca de <START:numeric> 8 mil <END> pessoas , durante o <START:event> evento <END> .
Até o momento , mais de 98 profissionais da área da cultura e poetas têm a presença confirmada , entre eles , <START:person> Armindo Trevisan <END> , <START:person> Alcy Cheuiche <END> , <START:person> Donaldo Schüller <END> , <START:person> José Eduardo Degrazia <END> , <START:person> Lau Siqueira <END> , <START:person> Liana Timm <END> , <START:person> Luiz Coronel <END> , <START:person> Mário Pirata <END> , <START:person> Oliveira Silveira <END> , <START:person> Jane Tutikian <END> , <START:person> Paulo Custódio <END> , entre outros .
Como na edição anterior , a programação é gratuita e aberta ao publico .
O <START:place> Porto Poesia <END> é um <START:event> festival <END> de poesia concebido da união dos poetas locais , com o objetivo de abrir espaço para as produções gaúchas e tornar conhecido este importante gênero literário , democratizando a informação literária em <START:place> Porto Alegre <END> , mobilizando pesquisadores , professores universitários , <START:organization> escolas <END> de ensino médio , tradutores de poesia , profissionais do <START:organization> teatro <END> , músicos , artistas plásticos , letristas , e poetas convidados , propiciando o acesso à cultura e educação , estimulando o desenvolvimento do gosto literário em crianças , jovens e no público em geral .
Além do <START:place> Shopping Total <END> o <START:organization> Porto Poesia <END> conta com o apoio das <START:organization> Secretarias de Cultura do Estado <END> , <START:artprod> Municipal de Educação <END> e de <START:abstract> Cultura <END> , <START:organization> Instituto Machado de Assis <END> , <START:organization> Tronicks <END> , <START:organization> Museu do Esporte <END> , <START:person> John Bull <END> , <START:place> La Passiva <END> , <START:person> Marcos Restaurante <END> .
<START:person> Assessoria De Imprensa - Marco <END> <START:person> Celso Huffell Viola - MTB <END> <START:numeric> 3858-fones <END> <START:place> 3339-1393 <END> e <START:place> 9175-6568 <END> .
<START:place> Email - editoraoffice @yahoo.com.br <END>
